@inproceedings{Bernhard-Todirascu-Martin-Erhart-Steible-Huck-Rey:DILITAL:2017,
    author = "Bernhard, Delphine and Todirascu, Amalia and Martin, Fanny and Erhart, Pascale and Steibl\'e, Lucie and Huck, Dominique and Rey, Christophe",
    title = "Probl\`emes de tok\'enisation pour deux langues r\'egionales de France, l'alsacien et le picard",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} Diversit\'e Linguistique et TAL {\guillemotright} (DiLiTAL 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "22-31",
    note = "Tokenization Issues for Two Regional Languages of France, Alsatian and Picard",
    abstract = "La tok\'enisation est une \'etape essentielle dans tout syst\`eme de traitement automatique des langues, d'autant plus que de nombreux outils d\'ependent du d\'ecoupage obtenu. La t\^ache est particuli\`erement ardue pour les textes qui ne respectent pas les conventions orthotypographiques ou les langues pour lesquelles ces conventions ne sont pas stabilis\'ees. Nous nous int\'eressons ici aux cas de deux langues r\'egionales de France, l'alsacien et le picard. Nous pr\'esentons les d\'efis pos\'es par ces deux langues, et proposons des crit\`eres de d\'ecoupage impl\'ement\'es dans des tok\'eniseurs.",
    keywords = "Tok\'enisation, Alsacien, Picard, conventions orthotypographiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DiLiTAL/2.pdf"
}
